\documentclass[14pt]{extarticle}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} 

\usepackage[dvipsnames,table]{xcolor}
\usepackage{longtable}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage[gen]{eurosym}
\usepackage{multicol,enumerate}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{ulem}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
%\usetikzlibrary{shapes,patterns}
\usetikzlibrary{arrows.meta,calc,decorations.markings,math,arrows.meta, shapes, patterns}


%FRENCH
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\topmargin=-2cm
\oddsidemargin=2.2cm
\evensidemargin=2.2cm
\textwidth=15cm
\textheight=23.4cm
%\textwidth=6in
\hoffset=-0.7in
%\headsep=25pt
%\footskip=20pt

\newcounter{question}
\newcommand{\initQ}{\setcounter{question}{0}}
\newenvironment{question}{\refstepcounter{question} \noindent {\it {Question} \thequestion.\ }}
{\par}

% Warning.
\newcommand{\warning}[1]{\begin{mdframed}[backgroundcolor=yellow]#1\end{mdframed}}




\newcounter{exo}
\newenvironment{exo}[1][]{\refstepcounter{exo} \initQ \vspace{0.5cm} \noindent \textbf{Exercice \theexo}. \normalsize }{\par}

\newenvironment{exodur}{\refstepcounter{exo} \initQ \vspace{0.5cm} \noindent \textbf{Exercice* \theexo}. \normalsize }{\par}

\newcommand{\corr}[1]{}

\newcommand{\entete}[3]{%
    \vskip -3 cm \hfill{\hrule}\vskip 0.2 cm \noindent{\Large \sc #2}\\ \vskip 0.1 cm \noindent\textit{#3 \hfill #1} \vskip 0.01 cm
\hfill{\hrule} \vspace{1cm}}

\parindent 0pt

\parskip 4pt




%% lstlistings configuration for XML.
\lstset{%
    language=XML,
    tabsize=4,
    frame=tb
    rulesepcolor=\color{gray},
    keywordstyle=\color{blue}\bf,
    %commentstyle=\color{OliveGreen},
    %stringstyle=\color{red},
    breaklines=true,
    showstringspaces=false,
    numbers=left,
    %linebackgroundsep=0.43em,
    %linebackgroundwidth=24em,
    basicstyle=\footnotesize,
    literate={-}{-}1,
    columns=fullflexible,
    keepspaces=true,
    commentstyle=\color{gray}\upshape
}

\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}


\lstdefinelanguage{XML}
{%
    columns=fullflexible,
    %basicstyle=\rmfamily,
    commentstyle=\color{gray},
    morestring=[s]{"}{"},
    morecomment=[s]{?}{?},
    morecomment=[s]{!--}{--},
    morecomment=[s]{!DOCTYPE}{>},
    moredelim=[s][\color{black}]{>}{<},
    identifierstyle=\bfseries\color{darkblue},
    moredelim=[s][\bfseries\color{red}]{\ }{=},
    stringstyle=\color{blue}
}


\lstset{literate=
    {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
    {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
    {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
    {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
    {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
    {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
    {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
    {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
    {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
    {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
    {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
    {€}{{\euro}}1 {£}{{\pounds}}1 {«}{{\guillemotleft}}1
    {»}{{\guillemotright}}1 {ñ}{{\~n}}1 {Ñ}{{\~N}}1 {¿}{{?`}}1
}



\begin{document}
\entete{TD3 -- Sujet}{Bases de données et web -- L3 Info \& L3 MIASHS}{XSLT}



\vspace{-1\baselineskip}

%\textit{Temps total autorisé : 1h30}\\
%\textit{Les matériaux imprimés (notes de cours ou de TD/TP) sont autorisés. Les téléphones et les
%ordinateurs sont interdits. La présentation sera prise en compte pour la correction des exercices.
%Les poids approximatifs sont donnés en parenthèses.}

\section*{TD3 -- XSLT}
\addcontentsline{toc}{section}{TD3 -- XSLT}

\def\echelle{0.75}


\noindent Considérons le document suivant, qui contient une liste de livres (les gagnants du Booker Prize) avec leur auteur, leur coût (en \euro{}) et l'année d'obtention du prix.
\begin{center}
    \lstinputlisting[language=XML]{fichiers/booker.xml}
\end{center}

\noindent Pour chaque exercice, le format de sortie est {\tt HTML}. 

\subsection*{Exercice 1}
\noindent Écrivez une transformation {\tt XSLT} qui affiche la liste des prix comme suit :
\begin{center}
    \includegraphics[scale=\echelle]{fichiers/exo1.pdf}
\end{center}

\subsection*{Exercice 2}
\noindent Écrivez une transformation {\tt XSLT} qui affiche la liste des auteurs comme suit :
\begin{center}
    \includegraphics[scale=\echelle]{fichiers/exo2.pdf}
\end{center}

\def\spacing{-1.5em}

\vspace{\spacing}


\subsection*{Exercice 3}
\noindent Écrivez une transformation {\tt XSLT} qui affiche la liste des auteurs qui ont au moins un livre ayant un prix $>65$\euro{}. Utilisez {\tt <xsl:if>}.

\begin{center}
    \includegraphics[scale=\echelle]{fichiers/exo3.pdf}
\end{center}

\vspace{\spacing}


\subsection*{Exercice 4}
\noindent Modifiez la transformation précédente afin d'utiliser une variable {\tt min-prix}.
Utilisez {\tt <xsl:variable>}.

\vspace{\spacing}


\subsection*{Exercice 5}
\noindent Écrivez une transformation {\tt XSLT} qui affiche la liste des auteurs : les noms des auteurs féminins doivent être en gras et les noms des auteurs masculins doivent être en italique.
Utilisez {\tt <xsl:choose>}.

\begin{center}
    \includegraphics[scale=\echelle]{fichiers/exo5.pdf}
\end{center}


\vspace{\spacing}

\subsection*{Exercice 6}
\noindent Écrivez une transformation {\tt XSLT} qui affiche la liste des livres par ordre croissant des années d'attribution des prix.
Utilisez {\tt <xsl:for-each>} et {\tt <xsl:sort>}.

\begin{center}
    \includegraphics[scale=\echelle]{fichiers/exo6.pdf}
\end{center}

\vspace{\spacing}

\subsection*{Exercice 7}
\noindent Écrivez une transformation {\tt XSLT} qui affiche les auteurs et le nombre de prix pour chaque auteur.
Utilisez un template paramétré {\tt nb-per-auteur} ayant comme paramètre d'entrée un auteur et qui retourne le nombre de livres écrits par l'auteur.
Utilisez {\tt <xsl:param>}, {\tt <xsl:call-template>}, {\tt <xsl:with-param>}.

\vspace{\spacing}

\begin{center}
    \includegraphics[scale=\echelle]{fichiers/exo7.pdf}
\end{center}






\end{document}
